\section{Samarbejdsaftale}
\paragraph{Forventninger \& Mål}
\begin{itemize}
    \item Forventer alle yder sin del
    \item Der forventes der bliver lagt en passende mængde tid i arbejdet. fx 2 timer er ikke nok pr. Uge.
    \item Ambitionsniveauet er alle gør sit bedste, så vi i sidste ende føler at vi har gjort en hel hjertet indsats.
\end{itemize}

\paragraph{Gruppens Arbejdstider}
\begin{itemize}
    \item Kører med det akademiske kvarter
    \item Vi mødes kl 08, her under gælder det akademiske kvarter.
    \item Sygdom Læge eller lignende, skal man informere gruppen. Inden kl 08 på dagen.
    \item Gruppen forkrost pause, efter vejleder møde. 30 min frokost pause.
    \item Hvis der gives hjemme arbejde, skal det laves til det aftalte tidspunkt.
    \item Går hjem kl 14:00 medmindre andet aftales.
\end{itemize}

\paragraph{Gruppemøder}
\begin{itemize}
    \item Gruppen mødes fast.
    \item Møder forgår som udgangspunkt på SDU hver tirsdag, men der er muligheder for at kunne aftale andet i løbet af projektet hvis der er brug for det.
    \item Hvis man kommer for sent, kan der pålægges en straf, med mindre oversagen kan beggrundes.
    \item Straffen kan være: spiselige eller drikkelige ting. 
    \item Hvis man ikke dukker op til møderne, skal det meddeles til medlemmerne helst inden vi mødes kl 08:00.
	\begin{itemize}
	    \item Hvis man gentagende gange udebliver, skal det løses internt i gruppen, ellers skal vejlederen inddrages.
	\end{itemize}
    \item Hyggesnak godtages i passende mængder, men tiden skal bruges fornuftigt.
\end{itemize}

\paragraph{Organisering af møder}
\begin{itemize}
    \item  Ordstyrer bliver valgt på dagen.
    \item  Referent bliver valgt på dagen.
    \item  I Gruppen vil man forsøge at skrive referat og logbog samlet.
    \begin{itemize}
        \item Der er en der har hoveddeansvaret for referat og logbog, resten supplere til dem.
    \end{itemize}
    \item  Alle deadlines og indbyrdesaftaler overholdes og hvis det ikke er muligt, skal det skrives ind logbogen.
    \item  Hver mødes skal skrives ind i logbogen og det vil sige  dagsorden, eventuelt problemer osv.
\end{itemize}

\paragraph{Arbejdsindsats}
\begin{itemize}
    \item Der bliver aftalt fra gang til gang hvordan der skal arbejdes.
    \item Pair programmering
    \item GitHub: Merge request uden reviews
\end{itemize}

\paragraph{Vejledermøde}
\begin{itemize}
    \item Der holdes vejleder møde hver eneste uge
    \item Der sendes senest en møde indkaldelse med lokale, link til dagsorden, samt materialer, via outlook til vejlederen senest senest 23.59 Fredag.
\end{itemize}

\paragraph{Kursusdeltagelse}
\begin{itemize}
    \item Det forventes af hver gruppemedlem har læst op og fået styr på de emmer, vi arbejder med, inden møderne og arbejdsdagene.
    \item Der skrives så hvidt muligt kommentar i koden.
    \begin{itemize}
        \item Kommentarende skrives på engelsk.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\paragraph{Brug \& Revision Samarbejdsaftalen}
\begin{itemize}
    \item Samarbejdsaftalen tages i brug løbende.
    \item Aftalen tages i brug ved konflikter.
    \item aftalen kan blive revidereeget løbende, hvis der er behov for det.
    \begin{itemize}
        \item Den nye aftale skal godkendes af alle medlemmer.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\paragraph{Værktøjer}
\begin{itemize}
    \item Primære kommunikationsmidler
    \begin{itemize}
        \item Tekst: Discord, Mail
        \item Samtaler: Discord
    \end{itemize}
    \item Github
    \begin{itemize}
        \item Kodebibliotek
        \item Logbog
        \item Referat
        \item Aftaler
    \end{itemize}
    \item Fildeling
    \begin{itemize}
        \item OneDrive
    \end{itemize}
\end{itemize}

\myparagraph{Belbien Teamroller}
\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
        \hline
        \textbf{Teamrolle} & \textbf{Navn} & \textbf{Navn} & \textbf{Navn} \\ \hline
        Idémand & Mathias & Kevin & Jakob \\ \hline
        Kontaktskaber & Kevin & Kenneth & \\ \hline
        Koordinator & Kristian & Mathias &  \\ \hline
        Opstarter & Simon & Mathias &  \\ \hline
        Analysator & Jakob &  &  \\ \hline
        Formidler & Kevin & Kristian &  \\ \hline
        Organisator & Kenneth & Simon &  \\ \hline
        Afslutter & Kenneth & Simon & \\ \hline
        Specialist & Kristian & Jakob & \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Belbien Teamroller}
    \label{table:belbien}
\end{table}

\paragraph{Kontakt Oplysninger}
\begin{itemize}
    \item Jakob Rasmussen
    \begin{itemize}
        \item jakra19@student.sdu.dk
        \item 52 40 56 62
    \end{itemize}
    \item Kenneth Munk Christiansen
        \begin{itemize}
        \item Kechr19@student.sdu.dk
        \item 28 67 66 78
    \end{itemize}
    \item Kevin Kamper Meejach Petersen
        \begin{itemize}
        \item kepet19@student.sdu.dk
        \item 50 30 88 58
    \end{itemize}
    \item Kristian Nymann Jakobsen
        \begin{itemize}
        \item kjako19@student.sdu.dk
        \item 22 80 53 26
    \end{itemize}
    \item Mathias Nickolaj Rasmussen
        \begin{itemize}
        \item mara816@student.sdu.dk
        \item 28 12 89 41
    \end{itemize}
    \item Simon Jørgensen
        \begin{itemize}
        \item sijo819@student.sdu.dk
        \item 42 83 25 60
    \end{itemize}
\end{itemize}