\section{Kritiske Risici}

\noindent
Nedenfor ses en tabel med de fem identificerede risici. 'Risikovurdering' vurderer hvor høj sandsynligheden er for at de identifererede risici indtræffer. 'Indvirkning' vurderer hvor meget det vil påvirke projektet, hvis risikoen bliver en realitet. 'Håndtering' sætter en mulig handlingsplan, såfremt risikoen bliver aktuel. 'Kritisk?' vurderer om risikoens indtræf er kritisk for projektet.



\begin{longtable}[h]{|p{2cm}|p{2.2cm}|p{1.6cm}|p{7cm}|p{1.5cm}|}
    \hline
    \textbf{Risiko}                 &  \textbf{Risikovurd.}     &   \textbf{Indvirk.}    &   \textbf{Håndtering}         &   \textbf{Kritisk?}\\
    \hline
    COVID-19                    &   Høj                         &   Høj                     &   I tiden under hjemmekarantænen, vil al skolerelateret arbejde, inkl. undervisning, foregå online. For at undgå komplikationer, stilles der højere forventninger til at udleveret læsning fra undervisningen vil blive nærstuderet, samt at al undervisning følges så godt som muligt. Vejleder står til rådighed på mail såfremt presserende spørgsmål skulle opstå            &   Ja \\
    \hline
        REST API                    &   Middel-høj                  &   Høj                     &   Der vil fra starten af projektets construction fase af være ekstra fokus på, om det er realistisk at nå at lave REST-API'et. Øjeblikket gruppen vurderer det ikke er muligt, vil REST-API'et blive droppet, og gruppens SCRUM board vil i fællesskab blive opdateret.            &   Ja \\
    \hline
        Tidsplan overholdes ikke    &   Middel-høj                  &   Høj                     &   Overholdes tidsplanen ikke, vil der blive kigget på de aktuelle arbejdsopgaver, og alt efter om arbejdsbyrden er for stor eller lille, vil der blive tilpasset derefter.            &   Ja \\
    \hline 
        Systemet møder ikke kravene &   Lav                         &   Høj                     &   Hvad kunne gøres anderledes? Hvad kan der gøres fremadrettet for at opnå et mere tilfredsstillende resultat. Gruppen perspektiverer samlet             &   Ja \\
    \hline
        Mistet medlem               &   Lav                         &   Middel-høj              &   Et mistet medlem vil lede til manglende arbejdskraft. Arbejdsbyrden/arbejdsopgaverne vil derfor blive opdateret, til de nye gruppeforhold.            &   Ja \\
    \hline
    \caption{Kritiske risici}
    \label{tab:risks}
\end{longtable}